\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
%% begin abstract format
\makeatletter
\renewenvironment{abstract}{%
    \if@twocolumn
      \section*{Resumen \\}%
    \else %% <- here I've removed \small
    \begin{flushright}
        {\filleft\Huge\bfseries\fontsize{48pt}{12}\selectfont Resumen\vspace{\z@}}%  %% <- here I've added the format
        \end{flushright}
      \quotation
    \fi}
    {\if@twocolumn\else\endquotation\fi}
\makeatother
%% end abstract format
%% begin abstract format
\makeatletter
\renewenvironment{abstract}{%
    \if@twocolumn
      \section*{Resumen \\}%
    \else %% <- here I've removed \small
    \begin{flushright}
        {\filleft\Huge\bfseries\fontsize{48pt}{12}\selectfont Resumen\vspace{\z@}}%  %% <- here I've added the format
        \end{flushright}
      \quotation
    \fi}
    {\if@twocolumn\else\endquotation\fi}
\makeatother
%% end abstract format
\begin{abstract}
% \blindtext

Educar a la población sobre la Inteligencia Artificial (IA), sus posibilidades, sus riesgos y su alcance real, es una necesidad del siglo XXI cuya urgencia crece a medida que lo hace el impacto de esta tecnología en la vida ciudadana a todos los niveles, desde la demanda en el mercado laboral a sus efectos sobre nuestro desarrollo como sociedad. Gracias al creciente número de propuestas sobre la enseñanza de programación de ordenadores, se ha abierto una entrada a las soluciones para la alfabetización digital y la alfabetización en IA que se integran en las etapas de educación preuniversitaria para satisfacer esta necesidad. La propuesta de la Universidad de Málaga para esta cuestión es una plataforma de enseñanza en línea desarrollada por el Dpto. de Lenguajes y Ciencias de la Computación: ToolboX.Academy.

El propósito de este trabajo es estudiar la posibilidad de incluir algoritmos de inteligencia artificial entre los contenidos que se enseñan en la plataforma. Se analizan los tipos de algoritmos con potencial didáctico y se plantea una primera versión de un módulo dedicado a la IA.

\bfseries{\large{Palabras clave:}} alfabetización digital, inteligencia artificial, enseñanza, programación

\end{abstract}
\end{document}


